[無晒面] 絕不能讓香港家園再亂下去了——內地港人“有話說”

港激進示威者的暴力行徑不斷升級，嚴重踐踏香港法治、破壞社會秩序、危害經濟民生。在內地工作學習的香港同胞深感憂慮，他們心痛於“家園面目全非”，疾呼“別再讓我們的家亂下去了”。

23歲的何嘉慧家住香港九龍，目前在中國人民大學攻讀碩士。本該在暑期回港探望家人的她直言：“爸媽說香港現在很不安全，讓我暫時不要回去。媽媽工作的地方之前還有示威者來鬧事。我很掛念他們。”

她不久前看到一則激進示威者在香港國際機場圍堵謾罵一位老人的新聞，深感痛心。 “我真的覺得很悲哀，那群人簡直瘋癲。不知道為什麼香港會變得這樣面目全非。這已經不是我認識的香港了。”她說。

在北京大學攻讀碩士學位的香港學生林子淦對此也深有感觸。林子淦家住西貢將軍澳附近，他告訴記者，將軍澳警署被暴徒圍攻當天，他的母親都不敢出門買菜，更別提和朋友去飲茶了。

“我家在新界，現在家樓下隧道裡貼滿了示威者的海報，讓人觀感很不舒服。最近交通癱瘓，導致很多人無法正常開展工作。”在內地一家外企工作的香港人柯偉民說，一連串激進暴力對香港社會和居民打擊很大。

曾經充滿活力、多元包容的香港家園，如今成了蒙面黑衣“怪物”施暴橫行之地，友善、安全的社會環境遭到破壞。

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
捉野牛牛
(會員#270124)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

“不安”，是最近往返於上海和香港的在滬港商麥德銓反复提到的詞。

“每天都很不安，香港已成為讓大家'非常擔憂之地'。”他說，“我是土生土長的香港人，我相信每個愛港人士都不希望香港這樣亂下去。現在真的又痛心又焦急。訴諸暴力、製造亂象，只會讓香港糟糕退步。”

作為教師，60歲的北京師範大學-香港浸會大學聯合國際學院副教授阮紀宏擔心，香港如果再亂下去，兩代人都會受到嚴重影響，尤其年輕人。

“這群被煽動、教唆的年輕人聽不進任何不同意見，以為蒙上面就可以對自身行為不負責，這是一種認知障礙。”阮紀宏說，難道非得等到被送上法庭，不得不以真面目示人時，方才幡然醒悟？年輕人應該懂得對自己的行為負責。

在香港添馬公園，香港市民舉起“守護香港”的標語。

眼下的香港，商家停業、遊客繞道、市民惴惴不安……突破底線的街頭暴力亂象正讓香港社會滑向沉淪邊緣，經濟發展和民生福祉都受到嚴重影響。受訪的香港同胞紛紛表示，支持止暴制亂，希望香港盡快恢復秩序。

香港商會上海分會會長李劍鋒說，我們有很多親朋好友在香港，很擔心香港。商會成員都支持香港特區政府、支持香港警隊依法早日恢復正常秩序，還香港民眾安寧。

柯偉民說，激進示威者在香港的野蠻暴力行為已遠非正常的表達訴求，別再以“愛港”“維護自由權益”等為藉口，做盡各種摧毀香港之事，使香港成為人人避之唯恐不及之地。

阮紀宏表示，家長、教育者及傳媒都對年輕人有很大影響，希望多方共同努力，作出正確引導，讓年輕人明辨是非。

林子淦呼籲，希望越來越多愛國愛港的年輕人勇於發聲，為國家、為香港家園發出真正的“青春最強音”。